人生如寄

人生如寄 - 李碧華

《假面酒店》劇照

《假面酒店》懸疑推理水平雖只一般，但其細節精緻、明星效應、木村及松隆子等日劇黃金時代的集體回憶……日本票房興旺。

人家影視創意無限百花齊放，但中國大陸什麼也禁，別說人人措手不及的「限古令」，7月前（甚至10月前），電總局加大力度禁拍禁映古裝題材（武俠、玄幻、歷史、神話、穿越、傳記、宮鬥等），荒謬專橫，人民生活上小小樂趣也遭扼殺，不止呢，限韓令、限薪令、限娘令、限童令、限鬼令、限雞令、限基令、限毒令、限黑令、限色令、限日令、限印令、限熊令……罄竹難書。

其實人來世上一趟匆匆數十載，連思想也不自由？逼民太甚了！

人生如夢，人生如戲，人生如畫，如夢幻泡影，如露亦如電。因到處跑，在公在私也住過大大小小的酒店，豪華的、古風的、雅緻的、寬廣的、狹窄的、市井的、有鬼的、半夜有黑人敲門的……說酒店人來人往，如戴面具的化裝舞會，不如說人生如寄：──每個靈魂寄住一個身體度過一生，每個人在此生如寄住酒店，有Check in就有Check out。

魏曹丕《善哉行．其一》寫過：「人生如寄，多憂何為？今我不樂，歲月如馳。……策我良馬，被我輕裘。載馳載驅，聊以忘憂。」

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
地鐵撞車猜想 (左丁山)

下一則
下一則
活佛轉世該遵守中國法律 (馮睎乾)